Git es un software de control de versiones diseñado por Linus Torvalds, pensando en la eficiencia

y la confiabilidad del mantenimiento de versiones de aplicaciones cuando estas tienen un gran número de archivos de código fuente.

En su lugar GitHub es una forma para alojar proyectos utilizando el sistema de control de versiones Git. 

GitHub sería la red social de código para los programadores, tu propio curriculum vitae.